@inproceedings{Ben-Khelil-Ben-Othmane-Zribi-Duchier-Parmentier:TALN:2018,
    author = "Ben Khelil,Cherifa and Ben Othmane Zribi,Chiraz and Duchier,Denys and Parmentier,Yannick",
    title = "Interface syntaxe-s\'{e}mantique au moyen d'une grammaire d'arbres adjoints pour l'\'{e}tiquetage s\'{e}mantique de l'arabe",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "261-270",
    note = "Syntax-semantic interface using Tree-adjoining grammar for Arabic semantic labeling",
    abstract = "Dans une grammaire formelle, le lien entre l'information s\'{e}mantique et sa structure syntaxique correspondante peut \^{e}tre \'{e}tabli en utilisant une interface syntaxe/s\'{e}mantique qui permettra la construction du sens de la phrase. L'\'{e}tiquetage de r\^{o}les s\'{e}mantiques aide \`{a} r\'{e}aliser cette t\^{a}che en associant automatiquement des r\^{o}les s\'{e}mantiques \`{a} chaque argument du pr\'{e}dicat d'une phrase. Dans ce papier, nous pr\'{e}sentons une nouvelle approche qui permet la construction d'une telle interface pour une grammaire d'arbres adjoints de l'arabe. Cette grammaire a \'{e}t\'{e} g\'{e}n\'{e}r\'{e}e semi automatiquement \`{a} partir d'une m\'{e}ta-grammaire. Nous d\'{e}taillons le processus d'interfa\c{c}age entre le niveau syntaxique et le niveau s\'{e}mantique moyennant la s\'{e}mantique des cadres et comment avons-nous proc\'{e}d\'{e} \`{a} l'\'{e}tiquetage de r\^{o}les s\'{e}mantiques en utilisant la ressource lexicale ArabicVerbNet.",
    keywords = "Grammaire d'arbres adjoints ; m\'{e}ta-grammaire ; interface syntaxe/s\'{e}mantique ; \'{e}tiquetage de r\^{o}les s\'{e}mantiques ; cadre s\'{e}mantique ; langue arabe.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/3.pdf"
}
